<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo | Мой сайт</title>
    <link>https://tssokolova.github.io/tags/hugo/</link>
      <atom:link href="https://tssokolova.github.io/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Hugo</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://tssokolova.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Hugo</title>
      <link>https://tssokolova.github.io/tags/hugo/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Сайт научного работника на Hugo Academic</title>
      <link>https://tssokolova.github.io/project/hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tssokolova.github.io/project/hugo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Современный научный работник всё чаще нуждается в персональном сайте. Это не только средство для демонстрации своих исследований, но и важный шаг к открытому научному общению. Одним из наиболее удобных решений для создания научного сайта является &lt;strong&gt;Hugo Academic&lt;/strong&gt; — быстрая, гибкая и функциональная платформа на базе статического генератора сайтов Hugo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;зачем-учёному-сайт&#34;&gt;Зачем учёному сайт?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Создание собственного сайта позволяет:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Представить своё портфолио, включая публикации, проекты, выступления и преподавательскую деятельность;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Повысить видимость научных работ в интернете;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поддерживать актуальную информацию о своей деятельности;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Продвигать принципы открытой науки и доступности знаний.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, сайт может стать цифровой визиткой, которую удобно указывать в статьях, на конференциях и в академических профилях.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-hugo-academic&#34;&gt;Что такое Hugo Academic?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hugo Academic&lt;/strong&gt; (теперь называемый &lt;em&gt;Hugo Scholar&lt;/em&gt;) — это специализированная тема для Hugo, ориентированная на академическую среду. Она предлагает готовую структуру для отображения:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Публикаций с автоматическим форматом BibTeX;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Информации об учебной и преподавательской деятельности;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Исследовательских проектов;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Блогов и новостей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Интеграции с Google Scholar, ORCID и другими научными сервисами.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Hugo Academic отличается высокой скоростью работы, возможностью полной локальной сборки и отсутствием зависимости от серверной части, что особенно важно для размещения на GitHub Pages или других статических хостингах.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;особенности-и-преимущества&#34;&gt;Особенности и преимущества&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Минимализм и адаптивность&lt;/strong&gt;: сайт выглядит профессионально на любых устройствах;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Открытый исходный код&lt;/strong&gt;: полная кастомизация и прозрачность;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Интеграция с Git&lt;/strong&gt;: удобство версионирования и командной работы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Поддержка мультиязычности&lt;/strong&gt;: важно для учёных, публикующихся на нескольких языках;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Лёгкость обновления&lt;/strong&gt;: данные хранятся в читаемом виде, например, в формате YAML или Markdown.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo Academic — отличный инструмент для построения цифрового присутствия научного работника. Он сочетает в себе мощь, простоту и расширяемость, позволяя сосредоточиться на главном — науке и знаниях, а не на технических деталях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Создайте свой сайт и сделайте науку доступнее!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
