<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog | Мой сайт</title>
    <link>https://tssokolova.github.io/post/</link>
      <atom:link href="https://tssokolova.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Blog</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://tssokolova.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Blog</title>
      <link>https://tssokolova.github.io/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://tssokolova.github.io/post/03/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tssokolova.github.io/post/03/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;-итоги-недели-на-физмат-рудн&#34;&gt;📅 Итоги недели на ФизМат РУДН&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Привет, друзья! 👋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе студенты направления &lt;em&gt;Математика и Механика&lt;/em&gt; (1 курс, ФизМат РУДН) активно включились в учебный процесс. Вот что было интересного:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;✅ Провели первую лабораторную работу по физике — исследовали законы Ньютона на практике.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📚 Продвинулись в математическом анализе — пределы и производные уже не пугают!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💬 Участвовали в обсуждении проектов по механике, делимся идеями и получаем обратную связь.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;☕ Нашли время для кофе-брейков и знакомства между потоками.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Неделя выдалась насыщенной, но продуктивной. Впереди — ещё больше интересного. Удачи нам! 🚀&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://tssokolova.github.io/post/02/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tssokolova.github.io/post/02/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;итоги-недели&#34;&gt;Итоги недели&lt;/h2&gt;
&lt;h1 id=&#34;как-прошла-учебная-неделя&#34;&gt;Как прошла учебная неделя?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Привет! ✨ На этой неделе учеба была насыщенной. Особенно запомнились занятия по математическому анализу – столько теорем и доказательств, что голова кругом! 📚 Но зато стало понятнее, как работает предел последовательности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, начались новые лабораторные по программированию. Пока всё идет не так страшно, как казалось, но впереди контрольная, и это немного пугает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом неделя прошла продуктивно, но хочется больше времени на отдых. Надеюсь, что на следующей неделе удастся лучше организовать свой график.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А как прошла твоя неделя? Делись в комментариях! 😊&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://tssokolova.github.io/post/01/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://tssokolova.github.io/post/01/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;итоги-недели&#34;&gt;Итоги недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе было много интересного:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Завершили первую лабораторную по математическому анализу. Оказалось сложнее, чем ожидала, но зато полезно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разбиралась с Git. Создала первый репозиторий, научилась делать коммиты и ветки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Попробовала новую библиотеку в Python для анализа текста — интересно, но пока многое непонятно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прочитала пару глав из книги по теории групп. Начинает складываться общее понимание.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Нашла полезный курс по линейной алгебре, теперь думаю, как вписать его в расписание.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;А как прошла ваша неделя?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
